【武漢肺炎】法國民眾：握手及親吻 冇問題 勤洗手則可

為了避免因與其他人接觸而感染上武漢肺炎，不少國家的民眾亦陸續減少出席大型活動以及避免與他人的身體接觸。近日，同樣受到武漢肺炎肆虐的法國就有電視台進行了街訪，當中訪問了數名路人會否因應疫情而不選擇與朋友見面時握手或親吻面部等行為，結果發現不少人仍會保留有關行為，並表示「勤洗手」則可。

法國媒體 BFMTV 近日在當地街頭進行了一個街訪，希望收集民眾的意見，認為在目前疫情肆虐的情況下應否保持法國人一向打招呼時與對方握手或親吻面部等行為，結果有約八成受訪者表示仍會與陌生人握手，有 91% 的人更會繼續親吻親人或朋友，其中一名受訪者就指只要勸洗手便不會患上病毒，仍會保持有關的行為。

法國公共輿論研究所主任 Francois Kraus 就表示，目前法國人在飯前洗手的習慣已經有所提升，但仍有大部分人沒有系統地去做，這無疑增加了被感染的風險，而且日常習慣如親吻或握手亦難以取代，相信民眾難以糾正有關行為，只能呼籲人們加強清潔及注重個人衛生。

唔怪之得法國依家爆到七彩

佢哋究竟接收啲咩資訊架！

生番

握手都得，咁摸mic得啦，傻佬

歐洲仆街係係歐洲人的事
不過今次肺炎事件會嚴重打擊歐洲經濟
到時歐洲國家為左救經濟 會更加依賴自由行
到時更多歐洲國家變得更加親中

其實會唔會係歐洲成班信左五毛文宣
我收過一個住係外國朋友既文宣話隻武漢肺炎同普通感冒差唔多叫人唔好過分擔心之類，個文宣d內容同設計勁有五毛味

如果伊波拉係歐洲爆，一定慘撚過非洲

d 歐洲豬到底骨子裡係諗乜架 點解愈來愈似發展中國家

法國政府唔勸國民？

諗起呢款meme

你咪係而家先知以前歐洲個個唔沖涼嘛
越有錢越唔沖 唔係香水點黎

你假設支那仲有大量外匯去旅行？

錫面洗手都無用喎

肺照花舞照跳

飲滴露可能有用嘅

點解可以咁on9

打真軍及內射冇問題，事後用可樂沖先個閪即可

奶共奶埋啲肺炎返黎

去旅行用支那外匯嘅咩？